點解以前叫兵士依家叫士兵？？我懷疑同共產中文有關！！

日本都係叫兵士，有可能係五百年前廣東話都係叫兵士，但無耐畀共產中文入侵所以先叫士兵，但因為成幾百年前嘅事年代久遠，如果唔係我一定話士兵係共產中文！！！！

借問一問
點解有弟兄 但冇妹姊

注意，共產中文同共產黨無關純粹係個名夠霸氣先用

弟兄係垃圾基督用語

果效呢？

諸將皆勁卒

求其搵都搵到古典小說入面用士兵 可能施耐庵 馮夢龍都入左黨
《警世通言》 第三十七卷萬秀娘仇報山亭兒：「官司見說，即特差士兵二十餘人，各人盡帶著器械，前去緝捉這場公事。」

《水滸傳》 第三十九回 梁山泊好漢劫法場 白龍廟英雄小聚義：
正和士兵鬧將起來。監斬官喝道：「且趕退去，休放過來！」鬧猶未了，只見法場南邊，一夥挑擔的腳夫又要挨將入來。士兵喝道：「這裡出入，你挑那裡去！」那夥人說道：「我們挑東西送知府相公去的，你們如何敢阻當我！」士兵道：「便是相公衙里人，也只得去別處過一過！」那夥人就歇了擔子，都掣了匾擔，立在人叢裏看。
只見法場北邊，一夥客商推兩輛車子過來，定要挨入法場上來。士兵喝道：「你那夥人那裡去！」客人應道：「我們要趕路程，可放我們過去。」士兵道：「這裡出人，如何肯放你！」

以前唔係叫卒咩

黑色先叫卒，紅色叫兵

樓主又柒左

三國時代係用兵士，我都講，一千年已經存在共產中文，你呢個明朝吒因太新，做唔到証據

三國時代係用兵士，我都講，一千年已經存在共產中文，你呢個明朝嘅嘢太新，做唔到証據

係原著文字？

唔係原著係咩

咁士呢

共產黨創造了天地

有啲翻譯白話文

如果係宋代，唔駛查到知一定唔係原著。 宋代有咩可能唔係寫文言。

有無聽過白話
係，即係我哋寫緊嗰啲

有可能係

source?

都話佢好大機會唔係宋代著囉。 本書本身就唔太肯定邊個寫，就算 施耐庵說都 係明朝先寫書。

做咩嘢姐你

元末明初開始受北方語言入侵，到D都唔奇。因為當時『南人』同漢人同受蒙古人打壓，文化同語言有衰落及喪失危機。所以明初，本身就有強力推行恢復漢學之舉。過程中『南人』既語言受打壓，一D都唔奇。

水滸傳係宋朝嚟

作者唔係吖嘛